---
title: 浪漫
date: 2007-10-29T15:09:35+00:00
categories:
  - 生活
draft: true
---
想起这个事情，是因为与你无意中看到了电视剧中的一幕  
一个老头，接到医院的电话，说体检中发现他的爱人有结肠癌，需要到医院进一步检查  
那个老头，目光呆滞，手中的电视遥控器跌落在地  
我的眼眶便湿润了  
为什么，自己会变得容易伤感  
还是因为我曾经有过类似的境遇而共鸣 

还记得那个夜晚，你身体不舒服  
我带你到医院检查  
检查完，医生告诉我  
最好明天上班的时候，再来做进一步检查  
我们就又去了一家医院  
我问医生怎么样  
医生说，不好说，你还是明天一早来办住院手续  
我当时就觉得眩晕，眼前仿佛一片黑暗  
好像在很高的地方有着一线的光，倾泻而下 

早上，我带着你  
在一个十字路口，和一辆公交发生了事故  
你是否知道，那个时刻  
我的心，仿佛都停止了跳动 

感谢上天  
只是给我们一个小小的玩笑  
让我更懂得了珍惜 

携子之手，与之偕老  
这是否就是这世间最终极的浪漫